<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Записка Темир-Газы-мурзы. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Записка Темиръ-Газы-мурзы (Приложеніе № 40).==

{{p|553}}

Гаджи-Ахметъ, называющійся рейзъ, выѣхавъ изъ Царьграда въ прошедшій четвертокъ, прибылъ въ Козловъ четвертаго дня. У него спрашивалъ я объ обстоятельствахъ, а онъ сказалъ мнѣ о свиданіи своемъ съ Муратъ-муллою, который говорилъ ему, что къ Шагинъ-Гирей-хану, благодѣтелю нашему, отправится отъ Порты нарочный человѣкъ, что онъ въ Крыму уже ханомъ и чтобъ и ему туда-же ѣхать; въ Царьградѣ перемѣны никакой нѣтъ кромѣ спокойствія; онъ-же былъ и у Шагбасъ-Гирей-султана, который ему отдалъ прилагающееся тутъ свое письмо Девлетъ-Гирей-хану. Изъ Анатоліи пришло сюда судно, съ котораго видѣли предъ Синопомъ одно судно-же. Думать надо, что на немъ Девлетъ-Гирей-ханъ. Касательно Гаджи-Али-паши, то онъ и нынѣ въ Эрзерумѣ собираетъ войска, съ коими идти хочетъ противъ народовъ, курдами называющихся. И такъ донесите и сіе извѣстіе нашему благодѣтелю.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
